<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>SD Baiturrahman Tasikmalaya &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<atom:link href="https://sie.telkomuniversity.ac.id/tag/sd-baiturrahman-tasikmalaya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<description>FRI Juara</description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 05:00:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>

<image>
	<url>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2017/05/cropped-1-32x32.png</url>
	<title>SD Baiturrahman Tasikmalaya &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kegiatan Pengabdian Masyarakat pada SD Baiturrahman Tasikmalaya</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:59:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[SD Baiturrahman Tasikmalaya]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=8854</guid>
				<description><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), beberapa dosen Program Studi Sistem Informasi melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Kegiatan Abdimas ini &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), beberapa dosen Program Studi Sistem Informasi melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Kegiatan Abdimas ini dilaksanakan oleh Tim Dosen Prodi Sistem Informasi dengan susunan tim</p>



<p>Ketua Pelaksana&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Warih Puspitasari</p>



<p>Anggota&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Dr. Irfan Darmawan, S.T., M. T. dan Rachmadita Andreswari, S.T., M.T</p>



<p>Tanggal Pelaksanaan : 3 Mei 2019</p>



<p>Permasalah utama pada mitra, SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA adalah masih belum memiliki Website Profil Sekolah padahal sekolah ini telah berdiri cukup lama, yaitu 10 tahun. Seiring dengan perkembangan teknologi di bidang pendidikan maka sekolah perlu untuk terus berinovasi dalam meningkatkan pelayanan dan interaksi dengan orang tua murid pada khususnya dan masyarakat pada umumnya. Salah satu cara untuk mencapai hal ini adalah dengan memanfaatkan media internet dalam bentuk pembuatan website sekolah. Sementara itu saat ini SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA ini juga sedang dalam proses untuk mengajukan akreditasi, yang mana fasilitas website menjadi salah satu elemen penunjang yang memiliki point penting dalam penilaian akreditasi.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/08/abdimas-1-1024x681.jpg" alt="" class="wp-image-1233"/></figure></div>



<p>Tujuan dari kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini adalah untuk tersedianya website sekolah di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA sebagai media interaksi antara sekolah dengan masyarakat, selain itu juga untuk menunjang penilaian dalam proses akreditasi yang akan dihadapi oleh SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Hal ini disebabkan karena saat ini website bagi sekolah tidak hanya sekedar sebagai fasilitas untuk dunia pendidikan dan mendapatkan informasi terbaru terkait pendidikan terutama di negara Indonesia; namun juga bisa memberi kesan baik dan juga profesionalisme untuk sekolah tersebut.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/08/abdimas-2-1024x681.jpg" alt="" class="wp-image-1234"/></figure></div>



<p style="text-align:center">Dengan adanya kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini akan diperoleh hasil akhir berupa pembuatan website sekolah di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
