<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kegiatan Pengabdian Masyarakat &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<atom:link href="https://sie.telkomuniversity.ac.id/tag/kegiatan-pengabdian-masyarakat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<description>FRI Juara</description>
	<lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2019 07:58:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>

<image>
	<url>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2017/05/cropped-1-32x32.png</url>
	<title>Kegiatan Pengabdian Masyarakat &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pelatihan Pemasaran Digital dengan Menggunakan Tools Facebook Ads Ala Dosen FRI</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/pelatihan-pemasaran-digital-dengan-menggunakan-tools-facebook-ads-ala-dosen-fri/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/pelatihan-pemasaran-digital-dengan-menggunakan-tools-facebook-ads-ala-dosen-fri/#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 03:46:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[dosen sistem informasi]]></category>
		<category><![CDATA[Fakultas Rekayasa Industri]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9049</guid>
				<description><![CDATA[Perkembangan media digital saat ini sangat berpengaruh dalam kegiatan pemasaran. Media digital memiliki banyak keuntungan dalam membantu pemasaran, seperti bisa mencapai target lebih luas, dapat menyampaikan berbagai jenis konten, dan paling penting adalah bisa melakukan pengukuran performansi pemasaran. Bisnis dalam &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Perkembangan media digital saat ini sangat berpengaruh dalam kegiatan pemasaran. Media digital memiliki banyak keuntungan dalam membantu pemasaran, seperti bisa mencapai target lebih luas, dapat menyampaikan berbagai jenis konten, dan paling penting adalah bisa melakukan pengukuran performansi pemasaran. Bisnis dalam berbagai skala kini menggunakan media digital dalam melakukan pemasarannya, baik bisnis skala kecil maupun skala besar. Pemasaran digital juga dapat dilakukan untuk memasarkan jasa dan karya milik perseorangan atau mendukung dalam kegiatan personal branding. Berdasarkan latar belakang tersebut Fakultas Rekasaya Industri, melakukan pengabdian masyarakat ke SMK Telkom Bandung pad atanggal 22 November 2019.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.00-AM-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-9058" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.00-AM-1024x768.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.00-AM-300x225.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.00-AM-768x576.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.00-AM.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>SMK Telkom Bandung sebagai mitra pengabdian masyarakat, adalah sekolah menengah kejuruan yang memiliki tiga program studi. Salah satunya adalah program studi multimedia yang mendukung siswanya terus berkreasi menggunakan berbagai jenis media dan teknologi terbaru. Tidak dapat dipungkiri bahwa dalam perjalanannya SMK Telkom Bandung telah menghasilkan banyak karya dalam bidang multimedia. Sementara itu lulusan SMK Telkom Bandung masih sedikit yang berwirausaha, padahal dengan hasil karya yang terbilang cukup banyak sangat memungkinkan untuk dipasarkan produk maupun jasanya ke pasar yang membutuhkan.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.52-AM-1024x682.jpeg" alt="" class="wp-image-9057" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.52-AM-1024x682.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.52-AM-300x200.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.52-AM-768x512.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/WhatsApp-Image-2019-12-02-at-11.51.52-AM.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Tujuan dari kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini adalah untuk membekali guru dan siswa dengan pengetahuan baru yaitu pemasaran digital dengan maksud supaya hasil karya siswa dapat dipamerkan di pasar yang lebih luas melalui media digital. Dengan mengekspos hasil karya ini diharapkan semakin banyak yang mengetahui kemampuan kreatif dari siswa siswi SMK Telkom Bandung sehingga dapat meningkatkan peminatan akan produk maupun jasa. Selain itu dengan pemasaran melalui media digital diharapkan membantu dalam meningkatkan personal branding dari siswa siswi SMK Telkom Bandung, sehingga mereka memiliki ciri khas yang mampu mendiferensiasi dari banyak karya digital di seluruh dunia. </p>



<p>Bertempat di SMK Telkom Bandung dosen FRI dari Program Studi Sitem Inforamsi Alvi Syahrina  dan team melakukan pelatihan pemasaran digital dengan menggunakan tools Facebook Ads. Peserta dalam kelompoknya telah mencoba menggunakan Facebook dan Instagram dalam memasarkan bisnis maupun karyanya. Dengan pelatihan ini kedepannya diharapkan peserta dapat melakukan pemasaran menggunakan media digital untuk mencapai audiens lebih luas lagi dan mencapai tujuan bisnisnya. Kegiatan ini mendaptakan sambutan dan apresiasi positif dari peserta dan parapeserta mengharapkan ada kegiatan lanjutan setalah pelatihan ini</p>



<p></p>



<p></p>



<p><em>Kontributor:</em> Alvi Syahrina</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/pelatihan-pemasaran-digital-dengan-menggunakan-tools-facebook-ads-ala-dosen-fri/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Dosen Sistem Informasi Universitas Telkom merancang &#8220;Pembuatan Website Profil Sekolah&#8221; Bagi SMK Lugina Rancaekek Kabupaten Bandung sebagai bentuk Pengabdian Kepada Masyarakat</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 03:13:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[dosen sistem informasi]]></category>
		<category><![CDATA[fakultas]]></category>
		<category><![CDATA[Fakultas Rekayasa Industri]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[universitas telkom]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9029</guid>
				<description><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat adalah salah satu bentuk tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), kami selaku dosen Program Studi Sistem Informasi Telkom University melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SMK LUGINA RANCAEKEK, Jl. &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft is-resized"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-9030" width="563" height="422" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-1024x768.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-300x225.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-768x576.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university.jpeg 1032w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption>Bersama Bapak Enid Nurhafi (Kepala Sekolah SMK Lugina) dalam rangka serah terima website </figcaption></figure></div>



<p>Kegiatan
Pengabdian Masyarakat adalah salah satu bentuk tridharma perguruan tinggi
selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada
Masyarakat (Abdimas), kami selaku dosen Program Studi Sistem Informasi Telkom
University melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK,
</strong>Jl.
Raya Majalaya &#8211; Rancaekek Desa No.5, Bojongloa, Rancaekek, Bandung, Jawa Barat
40394. Kegiatan Abdimas ini dilaksanakan oleh Tim Dosen Prodi Sistem
Informasi dengan susunan tim :</p>



<p>Ketua
Pelaksana &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Warih Puspitasari S.Psi, M.Psi</p>



<p>Anggota&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Muhardi Saputra S.ST, M.T</p>



<p>Tanggal
Pelaksanaan : 20 November 2019</p>



<p>Permasalah
utama pada mitra, <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong> adalah masih belum memiliki
website profil sekolah yang memadai padahal sekolah ini telah berdiri cukup
lama. Seiring dengan perkembangan teknologi di bidang pendidikan maka sekolah
perlu untuk terus berinovasi dalam meningkatkan pelayanan dan interaksi dengan
orang tua murid pada khususnya dan masyarakat pada umumnya. Salah satu cara
untuk mencapai hal ini adalah dengan memanfaatkan media internet dalam bentuk
pembuatan website sekolah yang representatif.&nbsp;
</p>



<p>Tujuan
dari kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini adalah untuk tersedianya website
profil sekolah <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong> sebagai media interaksi antara
sekolah dengan masyarakat, selain itu juga untuk menunjang penilaian dalam
proses akreditasi yang akan dihadapi oleh <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong>. Hal ini
disebabkan karena saat ini website bagi sekolah tidak hanya sekedar sebagai
fasilitas untuk dunia pendidikan dan mendapatkan informasi terbaru terkait
pendidikan terutama di negara Indonesia; namun juga bisa memberi kesan baik dan
juga profesionalisme untuk sekolah tersebut. Salah satu ha penting adalah
bagaimana pemanfaatan website sekolah dapat digunakan untuk penerimaan calon
siswa baru setiap tahunnya.</p>



<p>Dengan
adanya kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini akan diperoleh hasil akhir
berupa pembuatan website sekolah di <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong>. Selain itu
juga berbagai informasi sekolah yang menjadi daya tarik masyarakat dalam
memandang citra sekolah. Peningkatan mutu kegiatan belajar mengajar siswa yang
dapat dipantau oleh orang tua/wali secara real time. Memungkinkan untuk
memudahkan informasi nilai lebih cepat tersampaikan.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Dosen FRI Mengadakan Pelatihan dan Implementasi Website E-Commerce Di Kampung Sepatu Desa Cangkuang Kulon, Kabupaten Bandung</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-fri-mengadakan-pelatihan-dan-implementasi-website-e-commerce-di-kampung-sepatu-desa-cangkuang-kulon-kabupaten-bandung/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-fri-mengadakan-pelatihan-dan-implementasi-website-e-commerce-di-kampung-sepatu-desa-cangkuang-kulon-kabupaten-bandung/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 02:18:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[desa digital]]></category>
		<category><![CDATA[dosen fri]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[pengabdian kepada masyarakat]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9023</guid>
				<description><![CDATA[Desa digital merupakan program pemberdayaan masyarakat melalui pemanfaatan teknologi digital dan internet dalam pengembangan potensi desa, pemasaran dan percepatan akses serta pelayanan informasi. Program Desa Digital, dimana lewat program itu masyarakat desa bisa memanfaatkan aplikasi digital untuk meningkatkan pendatapan serta &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/WhatsApp-Image-2019-11-27-at-11.17.20-AM-1-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-9024" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/WhatsApp-Image-2019-11-27-at-11.17.20-AM-1-1024x768.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/WhatsApp-Image-2019-11-27-at-11.17.20-AM-1-300x225.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/WhatsApp-Image-2019-11-27-at-11.17.20-AM-1-768x576.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/WhatsApp-Image-2019-11-27-at-11.17.20-AM-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Desa digital merupakan program pemberdayaan masyarakat melalui pemanfaatan teknologi digital dan internet dalam pengembangan potensi desa, pemasaran dan percepatan akses serta pelayanan informasi. Program Desa Digital, dimana lewat program itu masyarakat desa bisa memanfaatkan aplikasi digital untuk meningkatkan pendatapan serta meneguhkan potensi desanya. Dengan hadirnya program Desa Digital masyakat desa bisa menjadi lebih produktif. &#8220;Tak hanya urusan wifi-wifi tapi mengubah cara berdagang, mengubah cara berkomunikasi, memetakan potensi, mempromosikan wisata desanya melalui sebuah digital ekosistem.</p>



<p>Desa Digital merupakan sebuah konsep yang digunakan untuk menggambarkan peradaban Desa yang berinovasi, mandiri, bertamarbat, dan membawa pengaruh kepada pembangunan bangsa. Dalam menyiapkan Desa Digital diperlukan peningkatan kapasitas dan kesiapan aparatur pemerintah desa melalui berbagai kegiatan pembinaan agar nantinya mereka bisa menguasai penggunaan aplikasi dan melek teknologi informasi.</p>



<p>Berdasarkan data yang didapat saat kunjungan langsung ke lapangan, berikut adalah data dan profil dari desa mitra yang dijadikan sebagai penerapan awal tentang pengembangan suatu desa menuju “Desa Digital”:</p>



<p>Selaras dengan program Pemprov Jawa Barat membangun 500 Desa Digital guna menunjang kemajuan desa dengan meningkatkan aktivitas perekonomian masyarakat di desa, 3 Dosen Fakultas Fakultas Rekayasa Industri Universitas Telkom yang terdiri dari Edi Sutoyo, Judi Alhilman, Aji Pamoso mengadakan program pengabdian kepada masyarakat di Desa Cangkuang Kulon, Kec. Dayeuhkolot Kabupaten bandung dengan tema &#8220;Implementasi Dan Pelatihan Website E-commerce Di Kampung Sepatu Desa Cangkuang Kulon, Kec. Dayeuhkolot Kabupaten Bandung Menuju Desa Digital&#8221;. </p>



<p>Implementasi dan pelatihan website e-commerce merupakan penerapan awal tentang pengembangan suatu desa menuju &#8220;Desa Digital&#8221; yang mampu mengatasi permasalahan dengan cara atau inovasi baru menggunakan segala potensi sumber daya yang ada dan didukung oleh teknologi informasi yang tepat sehingga dapat meningkatkan kesejahteraan masyarakat desa tersebut. Adapun tujuan pengabdian masyarakat ini antara lain : </p>



<ol><li>Menerapkan website e-commerce guna membantu masyarakat desa untuk memudahkan penjualan potensi desa, khususnya kerajinan sepatu.</li><li>Mewujudkan desa yang mandiri dengan memanfaatkan teknologi informasi dan sumber daya yang ada di lingkungan pedesaan</li><li>Munculnya kreativitas baru yang dapat diaplikasikan di suatu desa untuk meningkatkan daya saing pedesaan </li><li>Merumuskan bentuk desa digital yang ideal dengan memadukan potensi, sumber daya dan teknologi yang tepat guna.</li></ol>



<p>Pada kesempatan tersebut Pemerintah Desa Cangkuang Kulon dan perwakilan dari perkumpulan pengrajin sepatu baraya (PPSB) sangat mengapresiasi atas terlaksananya pelatihan dan implementasi website e-commerce tersebut, dan mengharapkan adanya kegiatan lanjutan berupa pelatihan digital marketing guna meningkatkan potensi desa, terutama kerajinan sepatu.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-fri-mengadakan-pelatihan-dan-implementasi-website-e-commerce-di-kampung-sepatu-desa-cangkuang-kulon-kabupaten-bandung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Kegiatan Pengabdian Masyarakat pada SD Baiturrahman Tasikmalaya</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:59:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[SD Baiturrahman Tasikmalaya]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=8854</guid>
				<description><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), beberapa dosen Program Studi Sistem Informasi melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Kegiatan Abdimas ini &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), beberapa dosen Program Studi Sistem Informasi melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Kegiatan Abdimas ini dilaksanakan oleh Tim Dosen Prodi Sistem Informasi dengan susunan tim</p>



<p>Ketua Pelaksana&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Warih Puspitasari</p>



<p>Anggota&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Dr. Irfan Darmawan, S.T., M. T. dan Rachmadita Andreswari, S.T., M.T</p>



<p>Tanggal Pelaksanaan : 3 Mei 2019</p>



<p>Permasalah utama pada mitra, SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA adalah masih belum memiliki Website Profil Sekolah padahal sekolah ini telah berdiri cukup lama, yaitu 10 tahun. Seiring dengan perkembangan teknologi di bidang pendidikan maka sekolah perlu untuk terus berinovasi dalam meningkatkan pelayanan dan interaksi dengan orang tua murid pada khususnya dan masyarakat pada umumnya. Salah satu cara untuk mencapai hal ini adalah dengan memanfaatkan media internet dalam bentuk pembuatan website sekolah. Sementara itu saat ini SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA ini juga sedang dalam proses untuk mengajukan akreditasi, yang mana fasilitas website menjadi salah satu elemen penunjang yang memiliki point penting dalam penilaian akreditasi.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/08/abdimas-1-1024x681.jpg" alt="" class="wp-image-1233"/></figure></div>



<p>Tujuan dari kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini adalah untuk tersedianya website sekolah di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA sebagai media interaksi antara sekolah dengan masyarakat, selain itu juga untuk menunjang penilaian dalam proses akreditasi yang akan dihadapi oleh SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA. Hal ini disebabkan karena saat ini website bagi sekolah tidak hanya sekedar sebagai fasilitas untuk dunia pendidikan dan mendapatkan informasi terbaru terkait pendidikan terutama di negara Indonesia; namun juga bisa memberi kesan baik dan juga profesionalisme untuk sekolah tersebut.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/08/abdimas-2-1024x681.jpg" alt="" class="wp-image-1234"/></figure></div>



<p style="text-align:center">Dengan adanya kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini akan diperoleh hasil akhir berupa pembuatan website sekolah di SD BAITURRAHMAN TASIKMALAYA.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-pada-sd-baiturrahman-tasikmalaya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Kegiatan Pengabdian Masyarakat di Diskominfo Kabupaten Bandung</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-di-diskominfo-kabupaten-bandung/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-di-diskominfo-kabupaten-bandung/#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 04:56:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[Diskominfo Kabupaten Bandung]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=8851</guid>
				<description><![CDATA[Pada 25 April 2019, telah dilaksanakan Kegiatan Pengabdian Masyarakat (Abdimas) yang bertempat di Dinas Komunikasi, Informatika dan Statistik Kabupaten Bandung. Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dengan kata lain, Abdimas ini &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Pada 25 April 2019, telah dilaksanakan Kegiatan Pengabdian Masyarakat (Abdimas) yang bertempat di Dinas Komunikasi, Informatika dan Statistik Kabupaten Bandung. Kegiatan Pengabdian Masyarakat ini merupakan salah satu dari tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dengan kata lain, Abdimas ini merupakan kegiatan wajib yang harus dilaksanakan oleh perguruan tinggi.</p>



<p>Kegiatan Abdimas ini dilaksanakan oleh Tim Dosen Prodi Sistem Informasi dengan susunan tim</p>



<ul><li>Ketua Pelaksana : Ahmad Almaarif serta</li><li>Anggota&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : R. Wahjoe Witjaksono dan Muharman Lubis, dan</li><li>Pemateri&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Umar Yunan KSH dan Muharman Lubis</li></ul>



<p>Bermula dari kekhawatiran tentang pentingnya kesadaran tentang keamanan informasi (<em>security awareness</em>) terutama pada informasi publik yang dikelola oleh instansi pemerintahan, kami mengusulkan untuk mengadakan kerjasama dalam menyelenggarakan pelatihan untuk Aparatur Sipil Negara (ASN) yang ada di Diskominfo Kabupaten Bandung. Respon dari pihak Diskominfo Kabupaten Bandung sangat baik. Akhirnya pada tanggal 25 April 2019, diadakan pelatihan dengan topik “<strong>Pelatihan Kesadaran Keamanan Informasi untuk Meningkatkan Kewaspadaan atas Keamanan Informasi di Diskominfo Kabupaten Bandung”</strong></p>



<p>Pelatihan ini berpusat pada pengenalan dua topik besar:</p>



<ol><li>Pengenalan kerawanan (vulnerability) pada sistem</li><li>Pengenalan ancaman-ancaman terhadap informasi yang sering terjadi pada organisasi</li></ol>



<p>Kegiatan Abdimas ini dihadiri oleh Kepala Dinas Komunikasi, Informatika dan Statistik Kabupaten Bandung dan Kepala Bidang Keamanan Informasi dan Persandian Diskominfo Kabupaten Bandung beserta jajarannya. Pelatihan Kesadaran Keamanan Informasi diharapkan dapat meningkatkan kesadaran staf dan pimpinan Dinas Komunikasi, Statistika dan Informatikan Kabupaten Bandung tentang pentingnya keamanan informasi, tidak hanya dari sisi teknis tapi juga dari sisi operasional. Selain itu, pelatihan ini juga mendukung pembentukan divisi baru di Diskominfo, yaitu Divisi Keamanan Informasi dan Persandian yang dibentuk pada awal tahun 2019.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/06/blog-abdimas2.jpg" alt="" class="wp-image-1222"/><figcaption>Foto Tim Dosen bersama jajaran Diskominfo Kabupaten Bandung</figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/06/blog-abdimas3.jpg" alt="" class="wp-image-1223"/><figcaption>Pelaksanaan Pelatihan</figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="http://esa.rg.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/sites/12/2019/06/blog-abdimas1.jpg" alt="" class="wp-image-1224"/><figcaption>Penandatanganan Berita Acara Pelaksanaan Abdimas oleh Kepala Diskominfo Kabupaten Bandung</figcaption></figure></div>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/kegiatan-pengabdian-masyarakat-di-diskominfo-kabupaten-bandung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
