<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>universitas telkom &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<atom:link href="https://sie.telkomuniversity.ac.id/tag/universitas-telkom/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<description>FRI Juara</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 03:15:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>

<image>
	<url>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2017/05/cropped-1-32x32.png</url>
	<title>universitas telkom &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dosen Sistem Informasi Universitas Telkom merancang &#8220;Pembuatan Website Profil Sekolah&#8221; Bagi SMK Lugina Rancaekek Kabupaten Bandung sebagai bentuk Pengabdian Kepada Masyarakat</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 03:13:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[dosen sistem informasi]]></category>
		<category><![CDATA[fakultas]]></category>
		<category><![CDATA[Fakultas Rekayasa Industri]]></category>
		<category><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[universitas telkom]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9029</guid>
				<description><![CDATA[Kegiatan Pengabdian Masyarakat adalah salah satu bentuk tridharma perguruan tinggi selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada Masyarakat (Abdimas), kami selaku dosen Program Studi Sistem Informasi Telkom University melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di SMK LUGINA RANCAEKEK, Jl. &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft is-resized"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-9030" width="563" height="422" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-1024x768.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-300x225.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university-768x576.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/pengabdian-masyarakat-sistem-informasi-telkom-university.jpeg 1032w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /><figcaption>Bersama Bapak Enid Nurhafi (Kepala Sekolah SMK Lugina) dalam rangka serah terima website </figcaption></figure></div>



<p>Kegiatan
Pengabdian Masyarakat adalah salah satu bentuk tridharma perguruan tinggi
selain pengajaran dan penelitian. Dalam rangka kegiatan Pengabdian kepada
Masyarakat (Abdimas), kami selaku dosen Program Studi Sistem Informasi Telkom
University melakukan kegiatan Abdimas yang bertempat di <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK,
</strong>Jl.
Raya Majalaya &#8211; Rancaekek Desa No.5, Bojongloa, Rancaekek, Bandung, Jawa Barat
40394. Kegiatan Abdimas ini dilaksanakan oleh Tim Dosen Prodi Sistem
Informasi dengan susunan tim :</p>



<p>Ketua
Pelaksana &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Warih Puspitasari S.Psi, M.Psi</p>



<p>Anggota&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Muhardi Saputra S.ST, M.T</p>



<p>Tanggal
Pelaksanaan : 20 November 2019</p>



<p>Permasalah
utama pada mitra, <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong> adalah masih belum memiliki
website profil sekolah yang memadai padahal sekolah ini telah berdiri cukup
lama. Seiring dengan perkembangan teknologi di bidang pendidikan maka sekolah
perlu untuk terus berinovasi dalam meningkatkan pelayanan dan interaksi dengan
orang tua murid pada khususnya dan masyarakat pada umumnya. Salah satu cara
untuk mencapai hal ini adalah dengan memanfaatkan media internet dalam bentuk
pembuatan website sekolah yang representatif.&nbsp;
</p>



<p>Tujuan
dari kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini adalah untuk tersedianya website
profil sekolah <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong> sebagai media interaksi antara
sekolah dengan masyarakat, selain itu juga untuk menunjang penilaian dalam
proses akreditasi yang akan dihadapi oleh <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong>. Hal ini
disebabkan karena saat ini website bagi sekolah tidak hanya sekedar sebagai
fasilitas untuk dunia pendidikan dan mendapatkan informasi terbaru terkait
pendidikan terutama di negara Indonesia; namun juga bisa memberi kesan baik dan
juga profesionalisme untuk sekolah tersebut. Salah satu ha penting adalah
bagaimana pemanfaatan website sekolah dapat digunakan untuk penerimaan calon
siswa baru setiap tahunnya.</p>



<p>Dengan
adanya kegiatan pengabdian kepada masyarakat ini akan diperoleh hasil akhir
berupa pembuatan website sekolah di <strong>SMK LUGINA RANCAEKEK</strong>. Selain itu
juga berbagai informasi sekolah yang menjadi daya tarik masyarakat dalam
memandang citra sekolah. Peningkatan mutu kegiatan belajar mengajar siswa yang
dapat dipantau oleh orang tua/wali secara real time. Memungkinkan untuk
memudahkan informasi nilai lebih cepat tersampaikan.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-merancang-pembuatan-website-profil-sekolah-bagi-smk-lugina-rancaekek-kabupaten-bandung-sebagai-bentuk-pengabdian-kepada-masyarakat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Dosen Sistem Informasi Universitas Telkom Bekali Guru SMK TARA dan Pamong Desa Cibogo Kab Cirebon Skill Microsoft Office</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-bekali-guru-smk-tara-dan-pamong-desa-cibogo-kab-cirebon-skill-microsoft-office/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-bekali-guru-smk-tara-dan-pamong-desa-cibogo-kab-cirebon-skill-microsoft-office/#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 07:44:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[FRI Telkom University]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Pengabdian kepada Masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[dosen sistem informasi]]></category>
		<category><![CDATA[pengabdian kepada masyarakat]]></category>
		<category><![CDATA[Telkom University]]></category>
		<category><![CDATA[universitas telkom]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=8842</guid>
				<description><![CDATA[Tiga Dosen Sistem Informasi Universitas Telkom Bandung menggelar kegiatan pengabdian masyarakat di SMK TARA DEPOK Desa Cibogo Warujaya Kabupaten Cirebon pada Hari Sabtu 23 Februari 2019. Kegiatan ini berlangsung seharian mulai pukul 10.00 Pagi hingga Pukul 16.00. Kegiatan ini merupakan &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Tiga Dosen Sistem Informasi Universitas Telkom Bandung menggelar kegiatan pengabdian masyarakat di SMK TARA DEPOK Desa Cibogo Warujaya Kabupaten Cirebon pada Hari Sabtu 23 Februari 2019. Kegiatan ini berlangsung seharian mulai pukul 10.00 Pagi hingga Pukul 16.00. Kegiatan ini merupakan kegiatan Pengabdian Masyarakat yang diketuai Oleh Bapak Rahmat Fauzi, S.T., M.T dibantu oleh Bapak Edi Sutoyo, MCompSc, Bapak Ahmad Almaarif, M.T. Kegiatan ini bertujuan mengenalkan kepada para guru dan perangkat desa akan pentingnya penguasaan teknologi informasi dan komputer saat ini, mengajarkan bagaimana menggunakan software Microsoft Office yang dapat digunakan untuk membantu proses pekerjaan, Serta Menata arsip-arsip dokumen sehingga jika suatu saat diperlukan akan dapat dengan cepat dan mudah untuk diakses.</p>



<ul class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-1-1024x683.jpg" alt="" data-id="8845" data-link="https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-bekali-guru-smk-tara-dan-pamong-desa-cibogo-kab-cirebon-skill-microsoft-office/pengmas-1-2/" class="wp-image-8845" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-1.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-1-300x200.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-1-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-2-1024x683.jpg" alt="" data-id="8846" data-link="https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-bekali-guru-smk-tara-dan-pamong-desa-cibogo-kab-cirebon-skill-microsoft-office/pengmas-2-2/" class="wp-image-8846" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-2.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-2-300x200.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul>



<p>Para Dosen memberi pelatihan Microsoft Office ( Microsoft Word dan Microsoft Excel ) kepada Guru Madrasah Ibtidaiyah Raudlatut Tholibin, Guru TPQ Raudlatut Tholibin , Guru SMK TARA Depok, dan Pamong Pemerintah Desa Cibogo Kecamatan Warujaya Kabupaten Cirebon.</p>



<p>Sebagai pembicara pada pelatihan ini ada dua narasumber. Yang pertama adalah Bapak Wahjoe Wicaksono, M.Kom selaku pemberi materi Microsoft Office. Materi yang diberikan seputar materi dasar dan Studi Kasus yang biasa dijumpai oleh Guru maupun Tata pamong Desa seperti pengarsipan Dokumen, Pembuatan Dokumen Surat – menyurat.</p>



<p>Pembicara Kedua adalah M. Rizal Habibi, S.T., M.BA sebagai pemandu materi Microsoft excel . Materi Excel seputar Formula Matematika Dasar, VLOOKUP, Singkronisasi Database sederhana, dan Visualisasi Basis Data. Habibi – yang di keseharian merupakan karyawan Telkom Indonesia Jakarta – membagi sedikit pengetahuan kepada para peserta sejumlah kasus yang biasa dia jumpai dalam permasalahan data di tempat dia bekerja.</p>



<p>Menurut Bapak Akhmad Khumaedi, S.HI, selaku kepala sekolah SMK TARA turut bahagia dengan acara ini, ” Kami ucapkan terima kasih atas kegiatan pengabdian masyarakat ini. ini merupakan acara yang ketiga kali nya Dari Universitas Telkom di SMK TARA. Kami juga mendukung jika ada kegiatan pelatihan seperti ini di kemudian hari.”</p>



<p>Sedangkan menurut Bapak Muamar Qadafi, S.Pd selaku perwakilan tata pamong Desa Cibogo turut antusias atas terlaksananya kegiatan pelatihan ini ” Terima kasih kepada Panitia dan Para Dosen Universitas Telkom. kegiatan pelatihan ini bisa membantu kami dalam kegiatan arsiparis dokumen serta perhitungan di excel untuk kegiatan kantor Desa Cibogo. Semoga ilmu yang telah diajarkan bisa memberi manfaat untuk kita semua.”</p>



<p>Di akhir acara, Panitia, Pembicara dan Para peserta kegiatan Pengabdian masyarakat mengabadikan moment kegiatan dengan foto bersama.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-3-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-8847" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-3.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-3-300x200.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/07/pengmas-3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/dosen-sistem-informasi-universitas-telkom-bekali-guru-smk-tara-dan-pamong-desa-cibogo-kab-cirebon-skill-microsoft-office/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
