<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Prestasi Mahasiswa &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<atom:link href="https://sie.telkomuniversity.ac.id/kategori/prestasi-mahasiswa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<description>FRI Juara</description>
	<lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 02:53:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>

<image>
	<url>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2017/05/cropped-1-32x32.png</url>
	<title>Prestasi Mahasiswa &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Lakukan Riset Bioethanol Berbahan Dasar Kertas Mahasiswa TI Juara 2 di Kaohsiung International Invention &#038; Design Expo 2019</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-bioethanol-berbahan-dasar-kertas-mahasiswa-ti-juara-2-di-kaohsiung-international-invention-design-expo-2019/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-bioethanol-berbahan-dasar-kertas-mahasiswa-ti-juara-2-di-kaohsiung-international-invention-design-expo-2019/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 09:42:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9378</guid>
				<description><![CDATA[Ghifari Naufal Rahman, Anindiya Dewi Artanti, Muhammad Firmansyah, Muhammad Ihsan Caniago, dan Giesta Ayunda Sekar Kinasih saat mengikuti international event KADE 2019 di Taiwan Bandung, Telkom University – Pada Jumat (6/12) mahasiswa Teknik Industri mengikuti perlombaan Kaohsiung International Invention &#38; &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size"> Ghifari Naufal Rahman, Anindiya Dewi Artanti, Muhammad Firmansyah, Muhammad Ihsan Caniago, dan Giesta Ayunda Sekar Kinasih saat mengikuti <em>international event </em>KADE 2019 di Taiwan</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Pada Jumat (6/12) mahasiswa Teknik Industri mengikuti perlombaan <strong><em>Kaohsiung International Invention &amp; Design Expo</em> (KADE) 2019 </strong>yang dilaksanakan di Taiwan. Mewakili <em>Telkom University</em>, Ghifari Naufal Rahman, Anindiya Dewi Artanti, Muhammad Firmansyah, Muhammad Ihsan Caniago, Giesta Ayunda Sekar Kinasih, dan Azzavira Liyanshurullah mengikuti perlombaan di <strong>kategori <em>bioethanol and biotechnology</em></strong> dan berhasil keluar sebagai <strong>Juara 2.</strong></p>



<p>KADE ini sendiri merupakan sebuah <em>event </em>internasional berupa <em>exhibition</em> yang mengkombinasikan antara <em>invention</em>,<em> design</em>,dan international conference yang juga mewadahi para peneliti muda. Acara ini diadakan oleh <strong><em>World Invention Intelectual Property Association </em></strong>dan <strong><em>Taiwan Invention Products Promotion Association </em></strong>yang diikuti oleh lebih dari 26 negara diseluruh dunia. </p>



<p>Muhammad Firmansyah, salah satu anggota dari <strong>Tim Perthanol</strong> menyampaikan bahwa produk yang diusung oleh mereka adalah <strong>bioethanol berbahan dasar kertas</strong>. Dengan memilih kategori <em>biotechnology</em>, keenam mahasiswa TI ini melakukan riset sains yang kemudian ditunjukkan dan dipresentasikan saat <em>exhibition </em>di Taiwan yang berlangsung selama 2 hari. Ketika diminta untuk menceritakan pengalaman yang berkesan saat mengikuti kompetisi ini, Firman menjawab “lombanya seru banget. Semua momen perjalanan dan lomba disana itu berkesan, tapi yang paling berkesan itu ketika penjurian. Karena kita ga tau kapan jurinya itu datang ke <em>booth</em> kita dan siapa jurinya” tuturnya. Setelah melaksanakan pameran produk selama dua hari berturut-turut, pengumuman juara dilaksanakan dihari berikutnya dan <strong>Tim Perthanol </strong>yang mewakili Universitas Telkom ini berhasil meraih Juara 2. (jee)</p>



<figure class="wp-block-embed-youtube aligncenter wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Tel-U Raih Silver Medal di Kaohsiung International Invention &amp; Design Expo 2019 di Taiwan" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/Yyr_vQJBpgo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-bioethanol-berbahan-dasar-kertas-mahasiswa-ti-juara-2-di-kaohsiung-international-invention-design-expo-2019/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Mahasiswa SI Ciptakan Aplikasi Untuk Mengurangi Tingkat Korupsi dan Raih Juara 3</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-si-ciptakan-aplikasi-untuk-mengurangi-tingkat-korupsi-dan-raih-juara-3/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-si-ciptakan-aplikasi-untuk-mengurangi-tingkat-korupsi-dan-raih-juara-3/#respond</comments>
				<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 04:27:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9391</guid>
				<description><![CDATA[Engla Raafi, Ayu Fitriani, dan Revandika Pratama Siahaan Juara 3 Dengan Ide Membuat Aplikasi Scope Bandung, Telkom University – Pada Minggu (24/11) Universitas Ahmad Dahlan Yogyakarta melaksanakan lomba perancangan prototype untuk aplikasi web dan mobile. Perlombaan ini mengangkat tema Inovasi &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size"> Engla Raafi, Ayu Fitriani, dan Revandika Pratama Siahaan Juara 3 Dengan Ide Membuat Aplikasi Scope</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Pada Minggu (24/11) Universitas Ahmad Dahlan Yogyakarta melaksanakan lomba perancangan <em>prototype </em>untuk aplikasi web dan <em>mobile. </em>Perlombaan ini mengangkat tema <strong>Inovasi Generasi Muda Ciptakan Maha Karya Dalam Mewujudkan <em>Sustainable Development Goals</em></strong> dengan sub-tema <em>sustainable development goals </em>(SDG’s). Mahasiswa Sistem Informasi angkatan 2016 Engla Raafi, Ayu Fitriani, dan Revandika Pratama Siahaan yang mewakilkan Universitas Telkom dengan nama <strong>Tim Ambigu</strong> ini berhasil keluar sebagai <strong>Juara 3</strong>.</p>



<p>Ketiga mahasiswa SI ini mengajukan ide aplikasi untuk membantu pemerintah Indonesia agar lebih terbuka kepada masyarakatnya dan dapat mengurangi tingkat korupsi yang terjadi, yang dinamakan <strong>Scope</strong>. Dari 17 poin SDG yang dikampanyekan oleh MUN, aplikasinya menjadi bentuk aplikatif dari poin ke-16 yaitu <em>peace, justice and strong institution</em>. Scope ini sendiri merupakan aplikasi berbasis iOS yang bertujuan untuk menangani permasalahan yang ada di Indonesia dengan fitur utamanya yaitu <strong><em>E-Report</em></strong>, “fungsinya untuk melaporkan kejadian dilapangan” ucap Engla Rafi. “Contoh adanya kasus pertikaian, ada e-law yang berfungsi untk melihat UU apa yang telah dilanggar oleh pelaku atau diri kita sndiri ketika melakukan kesalahan” tambahnya. Selain itu terdapat fitur <strong><em>E-Payment</em></strong> yaitu fitur yang berfungsi untuk alat transaksi pembayaran seperti pembayaran pajak. Dengan adanya fitur ini akan terlihat transparansi data yang diharapkan dapat mengurangi tingkat terjadinya korupsi di negeri ini.</p>



<p>Ditanya mengenai pengalaman atau episode yang paling berkesan saat mengikuti perlombaan, Raafi memilih momen saat menentukan ide lomba dan saat mempersiapkan perlombaan. “Karna banyak banget perdebatan masalah tema yang akan diambil serta data data yang dibutuhkan. Lalu gimana cara nya mencairkan suasana ketika antar tim lagi stres banget” tuturnya. Setelah mengajukan proposal, dipilih 5 proposal terbaik untuk diperlombakan di Yogyakarta dan Tim Ambigu berhasil menjadi Juara 3.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-si-ciptakan-aplikasi-untuk-mengurangi-tingkat-korupsi-dan-raih-juara-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Mahasiswa Sistem Informasi Menangkan Best Exhibitor di Kompetisi Business Plan Fooderation 2019 UNPAD</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-sistem-informasi-menangkan-best-exhibitor-di-kompetisi-business-plan-fooderation-2019-unpad/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-sistem-informasi-menangkan-best-exhibitor-di-kompetisi-business-plan-fooderation-2019-unpad/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 02:24:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9437</guid>
				<description><![CDATA[Widya Ayu Agustania, Hanif Yoga Adwianto, dan Ni Made Puspita Nobiani Saviatar menang sebagai best exhibitor di kompetisi business plan Fooderation 2019 UNPAD Bandung, Telkom University – Pada Rabu (20/11/2019) Tim Quick Farm yang beranggotakan tiga mahasiswa program studi Sistem &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size"> Widya Ayu Agustania, Hanif Yoga Adwianto, dan Ni Made Puspita Nobiani Saviatar menang sebagai <strong><em>best exhibitor</em></strong> di kompetisi <em>business plan </em> <strong>Fooderation 2019</strong> <strong>UNPAD</strong></p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Pada Rabu (20/11/2019) <strong>Tim</strong> <strong><em>Quick Farm</em></strong> yang beranggotakan tiga mahasiswa program studi Sistem Informasi 2016 yaitu Widya Ayu Agustania, Hanif Yoga Adwianto, dan Ni Made Puspita Nobiani Saviatar berhasil meraih <strong><em>best exhibitor </em></strong>pada kompetisi Fooderation 2019.</p>



<p><strong>Fooderation 2019</strong> adalah sebuah <em>event </em>yang diselenggarakan oleh Himatipan Samudra Teknologi Industri Pangan, <strong>Fakultas Teknologi Industri Pertanian Universitas Padjajaran</strong>. Salah satu diantara beberapa rangkaian acaranya adalah lomba proposal <strong><em>business plan</em></strong>. Kompetisi <em>business plan </em>ini mengangkat tema “<strong>Inovasi Produk Pangan Berbasis Kopi, Teh, dan Kakao dalam Mengembangkan Sektor Industri Kreatif di Indonesia</strong>”. Selain kompetisi <em>business plan</em>, Fooderation 2019 juga mengadakan lomba video yang bertemakan &#8220;Dinamika Perkembangan Pengolahan Kopi Teh dan Kakao di Indonesia&#8221;.</p>



<p>Diantara seluruh tim yang mengikuti perlombaan ini, Tim <em>Quick Farm</em><strong><em> </em></strong>adalah satu-satunya tim yang membuat aplikasi sedangkan tim lain membuat makanan dari yang berbahan the, kopi ataupun kakao. Namun salah satu poin penilaian yang dibutuhkan adalah memberikan produk pangan ke para juri. “Wah kita mau ngasi produk apa, karena aplikasi kami yang menghubungkan petani kopi dengan perusahaan” tutur Tania yang menceritakan salah satu episode berkesan saat mengikuti perlombaan ini. “Akhirnya kami memberikan produk kopi dari petani yg bergabung di app kami” lanjutnya. </p>



<p>Aplikasi  <strong><em>Quick Farm</em></strong> ini memiliki 3 fitur utama yaitu <strong><em>Qfunding </em></strong>yang berfungsi menghubungkan antara petani kopi dengan investor, <strong><em>Qsales </em></strong>yang berfungsi untuk menjual produk kopi ke konsumen, dan <strong><em>Qwaste </em></strong>yang berfungsi untuk mengelola ampas kopi.  Kreatifitas yang disuguhkan Tim <em>Quick Farm</em><strong><em> </em></strong>berhasil membawa mereka menjadi <strong><em>best exhibitor </em></strong>pada kompetisi Fooderation 2019 ini.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-sistem-informasi-menangkan-best-exhibitor-di-kompetisi-business-plan-fooderation-2019-unpad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>[ FRI JUARA  Innovative App Competition 2019 ]</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/fri-juara-innovative-app-competition-2019/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/fri-juara-innovative-app-competition-2019/#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:31:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9008</guid>
				<description><![CDATA[]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/Innovation-app-Competition-1024x768.jpeg" alt="" class="wp-image-9007" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/Innovation-app-Competition-1024x768.jpeg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/Innovation-app-Competition-300x225.jpeg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/Innovation-app-Competition-768x576.jpeg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/11/Innovation-app-Competition.jpeg 1182w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>Fakultas Rekayasa Industri Berhasil Meraih Juara I dalam Innovative App Competition 2019 yang diadakan di  Universitas Pembangunan Nasional Veteran Jakarta<br> dengan beranggotakan <br>&#8211; Rizqi Prima Hariadhy<br>&#8211; Fikri Miftah Maulana<br>&#8211; G N Kresna Adiputra<br> ( S1 Sistem Informasi )<br><br> <em>Contributor Ardiansyah Hs </em></figcaption></figure>



<p></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/fri-juara-innovative-app-competition-2019/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Lakukan Riset Aplikasi Alat Bantu Ajar Mahasiswi Tel-U Menangkan Juara 2 dan Best Performance di ISRF 2019</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-aplikasi-alat-bantu-ajar-mahasiswi-tel-u-menangkan-juara-2-dan-best-performance-di-isrf-2019/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-aplikasi-alat-bantu-ajar-mahasiswi-tel-u-menangkan-juara-2-dan-best-performance-di-isrf-2019/#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:35:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9395</guid>
				<description><![CDATA[Laveane Hariyanto (Teknik Industri 2018) dan Dena Ananda (Teknik Telekomunikasi 2018) Menang Juara 2 dan Raih Best Performance di ISRF 2019 pada Rabu (6/11) Bandung, Telkom University – Memasuki era revolusi industri 4.0 dan meningkat pesatnya perkembangan zaman, penggunaan teknologi &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size"> Laveane Hariyanto (Teknik Industri 2018) dan Dena Ananda (Teknik Telekomunikasi 2018) Menang Juara 2 dan Raih <em>Best Performance</em> di ISRF 2019 pada Rabu (6/11)</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Memasuki era revolusi industri 4.0 dan meningkat pesatnya perkembangan zaman, penggunaan teknologi dan informasi pun semakin dimanfaatkan sepenuhnya. Negara Indonesia yang sedang merancang rencana untuk menjadikan negara yang berevolusi industri 4.0 semakin mendalami penggunaan aplikasi dan pemanfaatan teknologi untuk mencetak sumber daya manusia yang unggul. </p>



<p>Laveane Hariyanto (Teknik Industri 2018) dan Dena Ananda (Teknik Telekomunikasi 2018) melakukan sebuah riset yang luarannya adalah aplikasi alat bantu belajar. Aplikasi yang bertujuan untuk mempermudah proses pembelajaran ini berisi fitur-fitur yang diharapkan dapat mengedukasi masyarakat yang menggunakannya terhadap kesehatan laut Indonesia. Riset yang dilakukan oleh kedua mahasiswi Universitas Telkom ini dituangkan dalam bentuk <em>paper </em>dan dikirimkan ke kompetisi <strong>Indonesia Student Researcher Festival (ISRF) 2019 </strong>dan berhasil meraih <strong>Juara 2</strong>.</p>



<p>Laveane Hariyanto menceritakan fitur utama yang terdapat pada aplikasi ini, “ada lima fitur yaitu fitur <em>documentation</em>, <em>diversity</em>, <em>benefits</em>, <em>knowledge</em>, dan <em>quiz</em>” tuturnya. Fitur <strong><em>documentation</em></strong> berisi dokumentasi mengenai penyebab kerusakan laut dikemas dengan animasi sehingga aman untuk anak-anak, kemudian fitur <strong><em>diversity</em></strong> berisi keanekaragaman nabati dan hayati laut, fitur <strong><em>benefits</em></strong> berisi manfaat yang diberikan laut dan biota di dalamnya, fitur <strong><em>knowledge</em></strong> berisi materi dan pengetahuan mengenai laut mencakup materi yang dapat digunakan untuk menaikan level pada fitur quiz, dan fitur <strong><em>quiz</em></strong> berisi pertanyaan untuk menaikan user ke level selanjutnya. </p>



<p><em>Event</em><strong> Indonesia Student Researcher Festival 2019 </strong>sendiri merupakan <em>event </em>yang diselenggarakan oleh Universitas Pendidikan Indonesia pada Rabu (6/11), dan terdiri atas kompetisi <em>call for paper</em> dan seminar nasional. Kompetisi <em>call for paper</em> ini bertemakan <strong>Kontribusi Riset Mahasiswa Terhadap Inovasi Pendidikan Dalam Mewujudkan Indonesia Emas 2045</strong>, sedangkan seminar nasional membahas mengenai peran pemuda terhadap inovasi pendidikan dalam mewujudkan Indonesia emas 2045.</p>



<p>Laveane Hariyanto dan Dena Ananda maju mengikuti kompetisi ini dengan nama tim <strong>Salvator.</strong> “Terinspirasi dari bahasa latin <em>Maresalvator</em> yang artinya <em>the savior of the sea. </em>Karena ide kita tentang menyelamatkan laut, terutama laut Indonesia” jawab Laveana ketika ditanya makna dari nama yang dipilih tersebut. Salah satu pengalaman yang paling berkesan bagi kedua mahasiswi ini adalah ketika mereka bertemu dengan teman-teman dari seluruh Indonesia dan dapat bertukar pikiran sehingga muncul <em>insight </em>baru untuk membangun Indonesia menjadi lebih baik lagi.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/lakukan-riset-aplikasi-alat-bantu-ajar-mahasiswi-tel-u-menangkan-juara-2-dan-best-performance-di-isrf-2019/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Ikuti Marketing Management Olympiad FRI Juara Lomba Debat</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/ikuti-marketing-management-olympiad-fri-juara-lomba-debat/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/ikuti-marketing-management-olympiad-fri-juara-lomba-debat/#respond</comments>
				<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:35:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9315</guid>
				<description><![CDATA[NaVi Team Juara 1 Debat Marketing di MMO 2019 Bandung, Telkom University – Sabtu (2/11) NaVi team yang beranggotakan Ridho Rahatesa (Teknik Industri 2016), Widya Ayu Agustania (Sistem Informasi 2016), dan Annisa Safitri (Administrasi Bisnis 2016) berhasil meraih Juara I &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">NaVi Team Juara 1 Debat Marketing di MMO 2019</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Sabtu (2/11) <strong>NaVi team</strong> yang beranggotakan Ridho Rahatesa (Teknik Industri 2016), Widya Ayu Agustania (Sistem Informasi 2016), dan Annisa Safitri (Administrasi Bisnis 2016) berhasil meraih <strong>Juara I</strong> dalam lomba <strong>debat marketing. </strong>Kompetisi <strong>Marketing Management Olympiad (MMO) 2019 </strong>yang diselenggarakan oleh <strong>Hima D3 Manajemen Pemasaran dan Marketing Universitas Telkom</strong> ini mengangkat tema <strong>Menyikapi Dinamika Marketing Dalam Lingkup Revolusi Industri 4.0. </strong>Dilakukan dalam tujuh tahapan yaitu babak penyisihan 1, babak penyisihan 2, babak perempat final, babak semi final, babak perebutan juara 3, dan babak final tim NaVi berhasil mengalahkan 17 pesaing lainnya yang berasal dari berbagai universitas seluruh Indonesia. </p>



<p>Widya Ayu Agustania atau yang akrab disapa Tania menceritakan bahwa pada saat mengikuti kompetisi ini Tania dan tim memperbanyak berdoa, “soalnya saingannya juga rada berat, bagus-bagus semua” tuturnya. “Apalagi kalau dapat lawan yang juga benar-benar bagus debatnya, kita ikut ke <em>trigger </em>jadi bagus. Sampai waktu itu jurinya bingung banget mau menangin yang mana” cerita Tania saat ditanya mengenai pengalaman yang paling berkesan saat mengikuti kompetisi. “Disana meski kita kalahpun, kita tetap bangga” tambahnya, menekankan betapa bagus dan ketatnya persaingan yang dilalui setiap tim. “Alhamdulillah tim saya menang. Dan itu jadi penutup yang manis untuk saya dan tim, karena kemungkinan itu lomba debat terakhir kami” tutupnya. </p>



<p>Mosi yang digunakan dalam kompetisi debat marketing ini adalah seputar Revolusi Industri 4.0. Pada babak penyisihan 1 dan penyisihan 2 mosi diberikan terlebih dahulu kepada para peserta lomba, sedangkan babak selanjutnya menggunakan mosi <em>impromptu </em>seputar tema yang diberikan. Kompetisi ini membutuhkan wawasan yang luas dan <em>awareness </em>terhadap isu-isu yang terjadi disekitar, serta kemampuan menyampaikan dan juga mempengaruhi <em>audience </em>terhadap pendapat yang kita berikan. Dan tim NaVi berhasil keluar sebagai pemenang dalam kompetisi ini.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/ikuti-marketing-management-olympiad-fri-juara-lomba-debat/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Mahasiswa Teknik Industri Menang Juara 1 di INDISCO 11 Dengan Inovasi Produk TONGKHATZ</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-teknik-industri-menang-juara-1-di-indisco-11-dengan-inovasi-produk-tongkhatz/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-teknik-industri-menang-juara-1-di-indisco-11-dengan-inovasi-produk-tongkhatz/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:11:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9326</guid>
				<description><![CDATA[Mahasiswa TI Juara 1 Lomba Design Product di INDISCO 11 Bandung, Telkom University – Di penghujung tahun 2019, Nurul Taqwa (Teknik Industri 2017), Muhammad Fakhrul Mukmin (Teknik Industri 2016), dan Ryan Gamas Agromega (Teknik Industri 2016) membuka bulan November dengan &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Mahasiswa TI Juara 1 Lomba <em>Design Product </em>di INDISCO 11</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Di penghujung tahun 2019, Nurul Taqwa (Teknik Industri 2017), Muhammad Fakhrul Mukmin (Teknik Industri 2016), dan Ryan Gamas Agromega (Teknik Industri 2016) membuka bulan November dengan kemenangan di <strong>INDICSO 11</strong>. INDISCO (Industrial Design Seminar &amp; Competition) adalah kompetisi desain industri yang ditujukan untuk mahasiswa di Asia Tenggara, yang diselenggarakan oleh Himpunan Mahasiswa Teknik Industri (HMTI) Universitas Diponegoro. Indisco 11 yang diadakan pada Jumat (1/11) dan berlangsung selama 3 hari ini mengusung tema <strong><em>Space-saving and Eco-Friendly Design for Standardized Products’ Improvement</em></strong>.</p>



<p>Desain produk yang ramah lingkungan dan <em>space-saving</em> namun multifungsi menjadi salah satu permintaan dan kebutuhan publik. Dalam hal ini, desain produk harus memenuhi 4 karakteristik yaitu <strong><em>functional </em></strong>(fungsional)<em>, <strong>desirable </strong></em>(diinginkan)<em>, <strong>usable </strong></em>(dapat digunakan)<em>, </em>dan <strong><em>viable </em></strong>(layak). Yang dimaksud dengan <em>functional</em> adalah produk menyediakan fitur yang sesuai untuk memenuhi kebutuhan dan keinginan <em>user</em>, sedangkan yang dimaksud <em>desirable </em>adalah produk memberikan dampak positif pada kualitas hidup dan secara estetika menarik atau menyenangkan untuk disentuh. <em>Usable </em>berarti produk dapat memberikan kesenangan dan kepuasan dalam penggunaannya dan mudah digunakan, sedangkan <em>viable </em>berarti produk dapat dipastikan sukses dipasaran pada waktu dan harga yang tepat.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/tongkhatz-1-1024x406.jpg" alt="" class="wp-image-9333" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/tongkhatz-1-1024x406.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/tongkhatz-1-300x119.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/tongkhatz-1-768x304.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> 3D Desain dari Produk Tongkhatz yang Berfungsi Untuk Memudahkan Para Pendaki </figcaption></figure></div>



<p>Taqwa, Fakhrul, dan Gamas yang menamakan timnya sebagai <strong>PAPPASENG EMMA</strong> mengajukan desain sebuah produk yang dinamakan <strong>TONGKHATZ</strong><em>. </em>Tongkhatz ini merupakan produk multifungsi dan berguna untuk para pendaki yang dapat meminimalisir terjadinya <em>physical weakness</em>. Produk ini dilengkapi dengan fitur <em>handgrip, strap bracket, roller, spring, shaft, tent/sleeping bags, </em>dan <em>tip caps</em>. Dengan ide desain Tongkhatz ini PAPPASENG EMMA tim berhasil meraih <strong>Juara 1</strong>.</p>



<p>Ketiga mahasiswa teknik industri ini merupakan asisten dari Laboratorium Gambar Teknik dan Desain Studio. Nurul Taqwa atau yang akrab disapa Taqwa menceritakan nama PAPPASENG EMMA berasal dari bahasa bugis, “Pappaseng yang berarti nasihat dan Emma yang berarti ibu. Dimana jika diartikan adalah nasihat ibu. Karna nasihat dan ibu selalu berada disepanjang jalan” tuturnya. Ketika ditanya mengenai pengalaman yang paling berkesan Taqwa memilih saat pembuatan prototype, karena dengan <em>limited budget </em>ketiga mahasiswa ini berusaha memaksimalkan hasil dari desain buatan mereka. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/dokumentasi-9-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-9339" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/dokumentasi-9-1024x684.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/dokumentasi-9-300x201.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/dokumentasi-9-768x513.jpg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/dokumentasi-9.jpg 1565w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption> PAPPASENG EMMA bersama 4 besar tim finalis lainnya usai pelaksanaan <em>exhibition </em>di INDISCO 11</figcaption></figure></div>



<p>Indisco 11 diikuti oleh berbagai universitas di Indonesia dan juga Asia, dengan mekanisme <em>submit</em> proposal sebagai tahap pertama. Kemudian proposal diseleksi dan dipilih 20 besar untuk menjadi finalis dan diundang ke Universitas Diponegoro, Semarang untuk melaksanakan <em>exhibition</em> dan mempresentasikan ide produk desain yang diajukan. Setelah itu dipilih 5 tim terbaik untuk memperebutkan juara 1, 2 dan 3. Dari berbagai tahapan ini PAPPASENG EMMA tim berhasil keluar sebagai pemenang.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/mahasiswa-teknik-industri-menang-juara-1-di-indisco-11-dengan-inovasi-produk-tongkhatz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Tipster, Aplikasi Portal Rekomendasi Pariwisata Karya Mahasiswa SI Raih Juara 3 di Ajang Annual Informatics Competition 2019</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/tipster-aplikasi-portal-rekomendasi-pariwisata-karya-mahasiswa-si-raih-juara-3-di-ajang-annual-informatics-competition-2019/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/tipster-aplikasi-portal-rekomendasi-pariwisata-karya-mahasiswa-si-raih-juara-3-di-ajang-annual-informatics-competition-2019/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:06:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9589</guid>
				<description><![CDATA[Rizqi Prima Hariadhy mempresentasikan mobile app Tripster dibabak final. Bandung, Telkom University – Pada Jumat (18/10/19) tiga Mahasiswa Sistem Informasi angkatan 2016 &#160;yaitu Fikri Miftah Maulana, Rizqi Prima Hariadhy, dan Diva Jihan Safira mengikut perlombaan Annual Informatics Competition 2019 dan &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">

Rizqi Prima Hariadhy mempresentasikan <em>mobile app </em><strong>Tripster </strong>dibabak final.

</p>



<p><strong>Bandung, <em>Telkom University</em> </strong>– Pada Jumat (18/10/19) tiga Mahasiswa Sistem Informasi angkatan 2016 &nbsp;yaitu Fikri Miftah Maulana, Rizqi Prima Hariadhy, dan Diva Jihan Safira mengikut perlombaan <strong><em>Annual Informatics Competition</em> 2019 </strong>dan berhasil meraih <strong>Juara 3</strong>. Kompetisi <em>mobile apps </em>ini diselenggarakan oleh Himpunan Mahasiswa Informatika Universitas Diponegoro Semarang, dengan mengusung tema <strong><em>be brilliant generation through digital technology innovation</em></strong>. </p>



<p><em>Annual Informatics Competition</em> (ANFORCOM) sendiri memiliki beberapa pilihan sub-tema yang dapat diangkat oleh para peserta yaitu <em>health issues, education, tourism, social issues, </em>dan <em>fintech</em>. Ketiga mahasiswa SI dengan nama tim <strong>RekUlinKamana </strong>memilih sub-tema <em>tourism </em>dan membuat <strong>Aplikasi Tripster</strong>. Fungsi utama dari aplikasi ini adalah untuk membeli tiket pariwisata, penginapan, hingga oleh-oleh. Kelebihan dari aplikasi ini dibandingkan aplikasi lainnya yang serupa adalah fokus yang merekomendasikan pariwisata lokal, penawaran penginapan yang lebih <em>prefer </em>dengan tipe <em>homestay </em>dan terdapat paket wisata yaitu tiket terusan untuk beberapa wisata sekaligus. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2020/01/foto-lomba-ANFORCOM.jpg" alt="" class="wp-image-9590" width="581" height="313" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2020/01/foto-lomba-ANFORCOM.jpg 303w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2020/01/foto-lomba-ANFORCOM-300x161.jpg 300w" sizes="(max-width: 581px) 100vw, 581px" /><figcaption> Tim <strong>RekUlinKamana</strong> Memenangkan Juara 3 di ANFORCOM 2019  </figcaption></figure></div>



<p>Rizqi Prima Hariadhy atau yang akrab disapa Rizqi menceritakan alasan sederhana dari pemilihan nama tim, “karena kita juga mau sekalian jalan jalan” tuturnya. “Di lomba ini kita ketemu peserta yang udah sering ikut lomba” cerita Rizqi saat ditanya tentang pengalaman berkesan saat mengikuti perlombaan. Dengan proposal <strong>Tripster</strong> yang dikirimkan oleh tim <strong>RekUlinKamana </strong>berhasil lolos ke 10 proposal, tim selanjutnya menunjukkan prototype dan video dokumentasi, serta mempresentasikan idenya di depan para juri.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/tipster-aplikasi-portal-rekomendasi-pariwisata-karya-mahasiswa-si-raih-juara-3-di-ajang-annual-informatics-competition-2019/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>FRI-006 Juarai Business Plan Competition di AECTION 1.0 IPB</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/juarai-business-plan-competition-di-aection-1-0-ipb/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/juarai-business-plan-competition-di-aection-1-0-ipb/#respond</comments>
				<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:57:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9305</guid>
				<description><![CDATA[Tim FRI-006 Juara 1 Kompetisi Business Plan IPB Bandung, Telkom University – Minggu (13/10) mahasiswa Teknik Industri angkatan 2016 memenangkan kompetisi business plan dan meraih Juara I. Fadhil Hadiantoro, Faridhah Raehanisa, dan Ikhsana Diana Putri yang menamai tim nya sebagai &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Tim FRI-006 Juara 1 Kompetisi Business Plan IPB</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University</strong> – Minggu (13/10) mahasiswa Teknik Industri angkatan 2016 memenangkan kompetisi <em>business plan </em>dan meraih <strong>Juara I</strong>. Fadhil Hadiantoro, Faridhah Raehanisa, dan Ikhsana Diana Putri yang menamai tim nya sebagai <strong>FRI-006 </strong>berhasil mengalahkan 9 finalis lainnya dalam perlombaan <strong>AECTION 2019.</strong> AECTION 2019 sendiri merupakan event perlombaan nasional yang diselenggarakan oleh HIMAVO AKMAPESA dari Institut Pertanian Bogor, dengan mengusung tema <strong>Generasi Muda Penggerak Ekonomi Bangsa</strong>. Diikuti oleh mahasiswa aktif S1/D3 dengan cakupan wilayah Jawa Barat, DKI Jakarta, dan Banten, kategori tema proposal bisnis yang dilombakan adalah dibidang teknologi, industry kreatif, agribisnis, kuliner, dan jasa. </p>



<p>Dengan melihat permasalahan sekitar, tim FRI-006 mengangkat ide bisnis dengan subtema teknologi. Ide ini berupa aplikasi yang cocok untuk digunakan anak milenial khususnya mahasiswa, dimana berbagai kebutuhan dapat dijawab dalam satu aplikasi. <strong>Aplikasi Kampuspedia</strong> ini dapat langsung menjawab kebutuhan seperti mencari makanan, FJB (forum jual beli), laundry, mencari kost, dan peminjaman ruangan. Dipromosikan dalam bentuk <em>exhibition </em>sebelum presentasi final, tim FRI-006 berhasil menarik perhatian para juri. Ikhsana Diana Putri atau yang biasa dipanggil puput menceritakan salah satu episode yang dialami timnya saat sedang melaksanakan <em>exhibition</em>, dimana stand mereka menarik banyak perhatian dibandingkan stand lainnya. &#8220;Kita mempunyai ide buat game dan ngasih hadiah, akhirnya stand kita yang paling rame&#8221; tuturnya. </p>



<p>Puput menceritakan bagaimana kerjasama tim sangat mempengaruhi performa tim, “kita bisa bertahan dalam keadaan yang diluar <em>planning</em>” tuturnya. Tim FRI-006 berhasil menemukan cara lain yang lebih kreatif dan menarik perhatian dari para pengunjung dan juga para juri. Setelah melewati seleksi proposal dan terpilih menjadi finalis, setiap tim melakukan pameran produk dari ide bisnis yang diajukan dan kemudian di presentasikan secara resmi di depan para juri. Mengalahkan sembilan tim lainnya, tim FRI-006 berhasil membawa pulang piala Juara I.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/juarai-business-plan-competition-di-aection-1-0-ipb/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Wiranto Achmed Harumkan Nama Indonesia di Kancah International</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wiranto-achmed-harumkan-nama-indonesia-di-kancah-international/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wiranto-achmed-harumkan-nama-indonesia-di-kancah-international/#respond</comments>
				<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 03:23:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<category><![CDATA[Prestasi Mahasiswa]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=9238</guid>
				<description><![CDATA[Wiranto Achmed Mahasiswa TI 2015 yang Mengharumkan Nama Universitas Telkom dan Negara Indonesia Bandung, Telkom University – Pada Sabtu (5/10) mahasiswa Teknik Industri Wiranto Achmed mengikuti ajang International Social Campaign SDGs mengharumkan nama Indonesia dan Telkom University dengan meraih Juara &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p style="text-align:center" class="has-small-font-size">Wiranto Achmed Mahasiswa TI 2015 yang Mengharumkan Nama Universitas Telkom dan Negara Indonesia</p>



<p><strong>Bandung, Telkom University</strong> – Pada Sabtu (5/10) mahasiswa Teknik Industri Wiranto Achmed mengikuti ajang <strong><em>International Social Campaign SDGs </em></strong>mengharumkan nama Indonesia dan Telkom University dengan meraih <strong>Juara 1 dunia</strong>. Acara yang diselenggarakan oleh <strong>Global Goals Model United Nation</strong> (GGMUN) di <strong>Thailand</strong> ini bertujuan untuk menjadi wadah bagi para diplomat muda agar mampu memahami isu-isu global. Diikuti oleh pemuda lebih dari 20 negara, Wiranto Achmed atau yang akrab disapa Wira bersaing dengan memilih salah satu tema dari 17 poin <strong><em>The Sustainable Development Goals</em></strong>(SGDs) yang diangkat oleh <strong>United Nation</strong> (UN). <em>The Sustainable Development Goals </em>sendiri merupakan <em>blueprint </em>yang dibuat untuk mencapai masa depan yang lebih baik dan berkelanjutan. SDG mengatasi tantangan global yang dihadapi seperti kemiskinan, ketidaksetaraan, perubahan iklim, perdamaian dan keadilan dan menggaris bawahi betapa pentingnya mencapai <em>goals </em>ini pada tahun 2030.</p>



<p>Pada tahap debat Wira mengangkat tema <strong><em>Quality Education</em></strong> yang merupakan poin ke-4 dari 17 poin SDG mengenai <strong><em>Education of Refugee Children and Those Affected in a Conflict Zone</em></strong> dengan melakukan penelitian di UNHCR, dan berhasil mendapatkan Juara 1. Saat diminta untuk menceritakan pengalamannya, Wira membuka percakapan dengan mengatakan bahwa ini adalah pengalamannya dalam berdiplomasi. “Padahal latar belakang saya sebagai <em>engineer</em> di kampus, bukan sebagai anak hubungan internasional ataupun hukum seperti lawan-lawan saya. Dari situ saya mendapatkan banyak pelajaran dalam berdiplomasi dan mewakili sebuah negara Indonesia dihadapan lebih dari 20 Negara dari seluruh dunia” tutur Wira. “Melalui itupun saya mendapatkan pelajaran akan pentingnya dalam melaksanakan setiap point SDG’s dari lomba yang saya ikuti tersebut, selalu diawali dengan riset sebelum merekam, mengedit dan mempresentasikan data yang sudah diriset tersebut. Dan alur itu dilakukan setiap kualifikasi mulai dari saingan dari seluruh dunia hingga terpilihnya saya sebagai juara satu. Dan bukan sebagai tim tapi justru individu, padahal lawan saya bahkan ada yang sebagai tim dari berbagai negara dari seluruh dunia” Wira menceritakan. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><img src="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191010-WA0121-1024x677.jpg" alt="" class="wp-image-9240" width="492" height="325" srcset="https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191010-WA0121-1024x677.jpg 1024w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191010-WA0121-300x198.jpg 300w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191010-WA0121-768x508.jpg 768w, https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2019/12/IMG-20191010-WA0121.jpg 1080w" sizes="(max-width: 492px) 100vw, 492px" /><figcaption>Wira mendapatkan penghargaan langsung oleh Kedutaan Besar Republik Indonesia di Bangkok Thailand </figcaption></figure></div>



<p>Dalam kampanye nya, Wira mengangkat poin ke-13 <strong><em>Climate Action</em></strong>, poin ke-1 <strong><em>No Poverty</em></strong>, dan poin ke-16 <strong><em>Peace Justice and Strong Institution</em></strong>. Salah satu episode yang paling berkesan bagi Wira adalah ketika mengangkat poin <em>No Poverty, </em>“selalu hati saya tersentuh akan kehidupan yang tidak pernah saya liat sebelumnya. Disisi lain saya sangat beruntung dan sangat bangga dalam mengangkat bendera merah putih dihadapan delegasi dari seluruh dunia hingga mendapat apresiasi langsung dari Kedutaan Besar Republik Indonesia di Bangkok Thailand”. </p>



<p>Mengakhiri wawancara, Wira berpesan untuk teman-teman dan pemuda-pemudi Indonesia, “Janganlah ragu dalam melakukan hal baru yang misalnya tidak berada pada <em>habbit</em> mu tapi liatlah <em>passion</em>mu. Dikampus kita belajar sesuai jurusan yang kita pilih dan diluar kampus kita belajar dan menerapkan <em>passion</em> baru yang tidak kita lakukan dikampus”. “Melalui lomba aku ini juga aku berpesan bahwa keadaan bumi sedang tidak baik-baik saja. Dan ini akan berdampak kepada kehidupan kita, adik-adik kita ke depannya. Maka dari itu ada baiknya jika kita dapat berpartisipasi dalam melaksanakan setiap point SDG’s sebagai salah satu point utama United Nation dalam pembangunan berkelanjutan pada tahun 2030 mendatang” lanjutnya.</p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor : Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wiranto-achmed-harumkan-nama-indonesia-di-kancah-international/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
