<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>#KampusMerdea &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<atom:link href="https://sie.telkomuniversity.ac.id/tag/kampusmerdea/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<description>FRI Juara</description>
	<lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 04:25:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>

<image>
	<url>https://sie.telkomuniversity.ac.id/wp-content/uploads/2017/05/cropped-1-32x32.png</url>
	<title>#KampusMerdea &#8211; School of Industrial and System Engineering</title>
	<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Telkom University Jadi Universitas Pertama Yang Deklarasikan Merdeka Belajar, Kampus Merdeka</title>
		<link>https://sie.telkomuniversity.ac.id/telkom-university-jadi-universitas-pertama-yang-deklarasikan-merdeka-belajar-kampus-merdeka/</link>
				<comments>https://sie.telkomuniversity.ac.id/telkom-university-jadi-universitas-pertama-yang-deklarasikan-merdeka-belajar-kampus-merdeka/#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 04:24:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[wina setianingsih]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Berita Kampus]]></category>
		<category><![CDATA[Kerjasama]]></category>
		<category><![CDATA[#KampusMerdea]]></category>
		<category><![CDATA[#MerdekaBelajar]]></category>
		<category><![CDATA[FRIJUARA]]></category>
		<category><![CDATA[TelkomUniversity]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://sie.telkomuniversity.ac.id/?p=10318</guid>
				<description><![CDATA[Bandung, Telkom University – Pada Jumat (6/3) Telkom University menjadi kampus pertama yang menandatangani deklarasi Merdeka Belajar, Kampus Merdeka yang merupakan program baru dari Menteri Pendidikan dan Kebudayaan, Nadiem Anwar Makarim. Berdasarkan Permendikbud No.3 Tahun 2020 tentang Standar Nasional Pendidikan &#8230; ]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Bandung, Telkom University </strong>– Pada Jumat
(6/3) Telkom University menjadi kampus pertama yang menandatangani deklarasi <strong>Merdeka Belajar, Kampus Merdeka</strong> yang
merupakan program baru dari Menteri Pendidikan dan Kebudayaan, Nadiem Anwar
Makarim. Berdasarkan Permendikbud No.3 Tahun 2020 tentang Standar Nasional
Pendidikan Tinggi, mahasiswa memiliki hak belajar selama 3 semester di luar
program studi.</p>



<p>Hak bagi
mahasiswa untuk secara sukarela (bisa diambil atau tidak) belajar di luar program
studi adalah sebagai berikut.</p>



<ul><li>Dapat mengambil sks <strong>di luar perguruan tinggi</strong>
sebanyak <strong>2 semester</strong> (setara dengan 40 sks).</li><li>Dapat mengambil sks di <strong>program studi berbeda</strong>
tapi masih <strong>di perguruan tinggi yang sama</strong>, sebanyak <strong>1 semester</strong>
(setara dengan 20 sks).</li></ul>



<p>Yang berarti sks
wajib program studi asal adalah sebanyak 5 semester dari total semester yang
harus dijalankan, namun ini tidak berlaku untuk program studi kesehatan. Selain
itu <strong>definisi sks</strong> sendiri telah berubah dari yang awalnya merupakan jam
belajar menjadi <strong>jam kegiatan. </strong>Dimana kegiatan yang dimaksud dapat berupa
belajar di kelas, praktik kerja (magang), pertukaran pelajar, proyek di desa,
wirausaha, riset, studi independen dan kegiatan mengajar di daerah terpencil. Namun
semua jenis kegiatan yang dicontohkan diatas harus dijalankan dalam bimbingan
seorang dosen, dan daftar kegiatan yang dapat diambil oleh mahasiswa dapat
dipilih dari program yang ditentukan pemerintah atau dari program yang telah
disetujui oleh rektor.</p>



<p>Untuk mensosialisasikan
mengenai kebijakan Merdeka Belajar, Kampus Merdeka ini Wakil Rektor I beserta
Direktur Akademik dan jajarannya melaksanakan roadshow ke setiap fakultas yang
ada di Telkom University. Fakultas Rekayasa Industri menjadi tujuan pertama
roadshow ini dan dilaksanakan pada Senin, 9 Maret 2020. Sosialisasi ini
menjelaskan arti dari merdeka dalam belajar itu sendiri dan juga mekanisme
pelaksanaannya. </p>



<p>Dengan adanya
program ini diharapkan para generasi penerus bangsa kita bisa menjadi anak-anak
muda yang siap menghadapi dunia kerja dan terbiasa menimba pengetahuan tidak
hanya dari materi teoritikal yang diajarkan disekolah atau kampus. </p>



<p class="has-small-font-size"><em>Kontributor :
Firjatullah Nastari</em></p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://sie.telkomuniversity.ac.id/telkom-university-jadi-universitas-pertama-yang-deklarasikan-merdeka-belajar-kampus-merdeka/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
